黃手套之亂過後：香港出色嘅插畫家你又知幾個？

2019年，香港插畫界發生咗一件驚天地泣鬼神嘅世紀大事，真係可比最近上映嘅《復仇者聯盟4：最終之戰》，只要稍為有留意香港插畫家，都一定會知道呢單史稱「黃手套之亂」嘅傳奇。「黃手套之亂」由Cuson、草日兩位知名插畫家無意間創造出嚟，事源係Cuson係IG放咗佢同女友握手嘅放閃畫作，草日戥Cuson開心，畫咗張圖話佢筆下角色阿三都同想愛人握手，點知握到隻洗碗嘅黃手套，叫佢洗碗。星星之火可以燎原，隨住Cuson基情回應，愈演愈烈，仲有勁多本土插畫家加入戰團，成立咗「服藥者聯盟」，真係好鬼得意！亦都因為咁，令唔少人都話，哇原來香港有咁多插畫家。香港文化咁生鬼，真係好值得我哋有更多嘅關注。今日就等DailyView用網路大數據同你細數香港唔同嘅插畫家，列出最多人討論嘅二十位嘅藝術家。一齊睇睇你最鍾意邊個喇！

10 阿塗，純種八十後高登仔
——鵰娜猩！頂硬上！
高登神獸，金翅仆街鳥、麒麟怪、五毛蟷、小學雞，咁多耳熟能詳嘅動物畫作，全部都係出自阿塗隻手！早喺2011年，阿塗已經紅爆高登，仲組織埋關心時事嘅「鍵盤戰線」，力反網絡23條，今時今日我哋仲有得二次創作，佢哋真係出咗唔少心力。除咗神獸創作，阿塗近年往香港文化廣東話嘅題材發展，出咗《圖解廣東話》，仲喺2018年舉辦《廣東話好雙語》個人畫展，相當「貼地」，力撐本土！

image source:Facebook:阿塗

9 爵爵&貓叔，JIEJIEHK
──香港同台灣嘅文化橋樑
爵爵，住喺香港嘅台灣人；貓叔，逗留過台灣嘅香港人，兩個合作插圖設計，至今已經突破咗48萬Likes。當初貓叔去台北實習半年，Fd搭Fd咁識咗對方，後嚟爵爵想出國發展，決定去香港，仲同貓叔做埋同事。亦都係呢個時期，佢哋正式開咗FB Page畫圖，幾經辛苦，終於有今日嘅成就。佢哋嘅創作以「台港文化」為主，好似飲食大不同咁，亦關心公義嘅事，最近逃犯條例都有講，真點香港人！

image source:IG:jiejie_unclecat

8 清潔龍阿德，阿德team
——土生土長唔離地
呢幾年政府做咩都總係俾人負評，但唯獨食環署推出嘅吉祥物，唔理你黃藍紅黑統統都讚好，原因無他嘅，就係廣告公司嘅「阿德team」真係好畀心機，用嘅好潮好in好貼地嘅圖像，塑造咗清潔龍阿德出嚟。阿德宣傳公德，絕對唔係講幾句口號就算，成日都借唔同熱門時事抽水之餘，仲講埋自己嘅理念。2018年佢哋仲創作首非常爆嘅Trap music，上埋台演出，不愧為最正嘅政府吉祥物。

image source:Facebook:清潔龍阿德 Keep Clean Ambassador Ah Tak

7 DDED，Albert&Eric
——設計呢啲，好有意思
留鬚型男Albert同Eric組成嘅設計團隊DDED，對創作相當有熱情，由廣告業轉做個人創作，最初以「偽8-bit」嘅2D平面像素仿電視遊戲畫面，制作惡搞兼諷刺動畫影片，大受網民歡迎。2014年，仲為萬寧設計「龍友大戰萬寧貓」嘅廣告，真係打入埋電視市場，連師奶都話正。2014年打後，DDED仲要由平面設計殺入立體玩具，全部設計都係有香港獨特嘅文化，好似地盤工人咁，唔買都埋嚟睇喇喂！

image source:IGDED

6 謝曬皮，TSE SAI PEI
——努力上進嘅幸運兒
謝曬皮，喺香港插畫界相當知名、受歡迎嘅插畫家，圖文絕不傳統，處處都可見佢獨特嘅黑色幽默同美學風格。佢畢業於香港浸會大學視覺藝術系，因為返工返到個人「謝曬皮」，人生要另尋出口，2012年喺FB開Page畫圖，好多網民做咗佢Fans。香港人有邊個唔係返工返到頹？唔怪得大家都咁鍾意佢嘅。佢話自己係幸運兒，其實佢2015年仲去英國進修，唔會固步自封，呢份努力又點止幸運咁簡單。

image source:Facebook:謝曬皮 TSE SAI PEI the incapable

貼到好攰，自己入去睇

清泉：鹿零淥六四

1356唔識
48個名好似臭左

藍橘子明明作家點解變左插畫家

張圖同內文不符

張飛人
插女家就差唔多

張飛人唔係寫故既咩？

好在冇「一個人」同朦豬部落」果兩個撚屌

冇個識，我係咪好out

大大

見到黃手套就即UNLIKE